［不談劉曉波］川普：中國有八千年歷史，現任的習近平非常好。

美國總統川普（特朗普）在近日的受訪中，談及有關朝鮮（北韓）、大陸和貿易等問題。川普表示，中國有八千年歷史，現任的習近平非常好。

美國《紐約時報》中文網7月14日發表總統川普（特朗普）的訪談，內容出自7月12日，川普總統在飛往巴黎的美國空軍一號上，與隨機記者的對話。

川普在對話中提及有關朝鮮、大陸和貿易等問題時表示：我們跟中國的一個大問題是，如果他們能幫我們對付朝鮮就好了。他們壓力也很大，我明白。要知道，不要忘了，中國歷史上和朝鮮半島有過戰爭——你知道，跟朝鮮半島的戰爭。不是說，哎呀，你就按我們說的做就好了。他們和朝鮮半島有過許多戰爭。

川普說：中國有8000年的歷史文化。所以當他們想到1776年——對他們來說，那就像一座現代建築。對我們來說，1776年是很早以前了。對他們來說，那就是一棟很新的建築，對吧？所以，你知道，他們在許多許多個世紀裡和朝鮮半島有過無數的衝突。所以情況並不是，你這麼做就好了。但我們會看看下一步會發生什麼。

川普在談話中提及大陸現任國家主席習近平時表示：我和他關係非常好。我覺得他是個非常好的人。

川普說，但他（習近平）會做對中國有利的事。他不希望看到5000萬人越過他的邊境。你知道，那裡的情況是很複雜的。我看到了事情的另外一面。你永遠都要知道事情的另外一面是什麼。

根據談話，川普認為，美國和中國的貿易協議是所有協議裡最糟糕的：在中國方面，對我來說很重要的是必須解決貿易問題。我們必須解決貿易問題。之前我的態度有點寬容，因為我希望能獲得他們的幫助。

川普同時指責美國前任國務卿希拉里·克林頓(Hillary Clinton)所簽署的美韓貿易協議，使美國每年損失400億美元的貿易逆差。

川普說：那也是希拉里·克林頓(Hillary Clinton)乾的好事。要知道她當時說那是一項為期五年的協議，但現在它被延期了。她說這會給我們的國家帶來工作機會，我們會從中獲利。很好。

我們現在每年損失400億美元。這是一項糟糕透頂的協議。所以我們已經開始與韓國就這項協議進行重新談判。

該篇文章的編者按寫道：「最初，記者們以為這些談話是私下的，不能用來發表。然而，白宮卻改變了這次交流的性質，原因是特朗普問起其中一名供職於《紐約時報》的記者，為何沒有報導此事，她告訴他，記者們以為那些對話是不能用作報導素材的。」

----

川普果然商人性格，夠晒實務。如果奧巴馬，一定會猛烈批評中國殺害劉曉波

以為8萬年歷史

班農係時間 送呢條友同佢女婿一程

談到中國，特朗普說：「我們跟中國的一個大問題是，如果他們能幫我們對付朝鮮就好了。」他表示理解中方的壓力，因為中國與朝鮮半島有過許多戰爭。他續稱：「有人問，你手上有什麼牌？我說，很簡單——貿易。我們被這些糟糕的貿易協議整得太慘了。我們和中國的貿易協議是所有協議裏最糟糕的。」特朗普指：「之前我的態度有點寬容，因為我希望能獲得他們的幫助。你很難跟他們來硬的。但我們必須解決與中國的貿易問題，因為這完全不是互惠的。」

另據路透社報道，兩名美國資深官員透露，特朗普政府可能在數周內對中國小型銀行以及其他與朝鮮有生意往來的企業進行新一輪的制裁。

連登仔：我愛侵侵

五毛改標題
咪中招

袁木好誠實，李鵬係我地最偉大既領袖